﻿ Liệu_pháp tình_dục
Có_thể bạn đã từng nghe đến thuật_ngữ liệu_pháp tình_dục ( sex therapy ) nhưng không phải ai trong chúng_ta cũng đều có suy_nghĩ tích_cực về những điều mà nó mang lại .
Theo các chuyên_gia , đối_với người bình_thường , bất_cứ khi nào liệu_pháp tình_dục cũng được coi là phần của kế_hoạch chữa_trị đối_với nhiều chứng_bệnh , từ trầm_cảm , mất_ngủ cho_đến tim_mạch - cho_dù đối_tượng thường bối_rối , ngượng_ngùng và thậm_chí lo_âu về tính hiệu_quả của nó .
Thuật_ngữ liệu_pháp tình_dục xuất_phát từ công_trình nghiên_cứu lâu năm của hai nhà_khoa_học William_Masters và Virginia_Johnson trong thập_kỷ 1960 . Các “ kỹ_thuật ” về hành_vi giới_tính này , chủ_yếu dựa trên nền_tảng giáo_dục , sự thay_đổi thao_tác và cả sự học_hỏi ... , đã sớm được chấp_nhận chứ không_chỉ là sự tiếp_cận tâm_lý liệu_pháp vốn thường phổ_biến trong việc chữa_trị thiểu_năng tình_dục .
Ngay cả khi vấn_đề thuộc về sinh_học tự_nhiên , liệu_pháp tình_dục - khi được kết_hợp với các phương_cách chữa_trị y_tế - có_thể giúp_ích rất nhiều trong việc chữa_trị các rối_loạn tâm_thần và thể lý ...
Ngày_nay , liệu_pháp tình_dục còn bao_hàm một tập_hợp các kỹ_thuật chữa_trị ( hay liệu_pháp ) , được sử_dụng trong nhiều trường_hợp có sự kết_hợp khác_nhau nhằm đạt được hiệu_quả cao nhất . Đó là một tập_hợp gồm những gì mà giới chuyên_môn gọi_là cảm_giác ( hay tri_giác ) , chú_trọng vào việc tập_luyện ( thao_tác ) nhằm tái tập_trung đôi bạn tình vào các vấn_đề cơ_bản của việc “ cho và nhận ” cảm_giác khoái_lạc trong quan_hệ giới_tính .
Sự tiếp_cận này thường được kết_hợp với liệu_pháp song đôi ( hai người ) , chú_trọng vào những khó_khăn , trở_ngại trong mối quan_hệ , có_thể gia_tăng khoái_cảm hay góp_phần vào khả_năng đạt được hoan độ cao nhất .
Các bài_học cá_nhân ( hay hướng chữa_trị ) có_thể còn kết_hợp với kế_hoạch chữa_trị , nhằm làm cho mỗi thành_viên trong cuộc khắc_phục sự_cố trong thao_tác , hay cả các mối bận_tâm mà họ có_thể không muốn chia_sẻ với bạn tình .
Nếu một hoặc hai đối_tác thường_xuyên chịu sức_ép hay bất_cứ vấn_đề tâm_lý nào , thì cuộc chung_đụng xác_thịt khi ấy sẽ không được coi như một phần của liệu_pháp tình_dục .
Trong thế_giới hiện_đại , liệu_pháp tình_dục có_thể là sự tiếp_cận linh_hoạt và hiệu_quả của vấn_đề quan_hệ giới_tính - theo các chuyên_gia - nên được sử_dụng riêng_rẽ hay như liệu_pháp bổ_sung cho các cách chữa_trị khác ...
Theo Đ . Nguyên_Người lao_động
